\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{physsummer}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\pagestyle{empty}
\parindent=0mm

\begin{document}

\large

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Сюжет: <<Устал бежать>>}{18.09.2018}

Бегун, стартовавший на дистанцию $10\unit{км}$, первый километр пробежал за $200\unit{с}$. Каждый
следующий километр он пробегал на $t = 10\unit{c}$ дольше предыдущего.

\task{Найдите общее время, затраченное бегуном на дистанцию.}
\task{Найдите среднюю скорость бегуна за всю дистанцию и за первый километр.}
\task{
    Верно ли, что каждые последующие $2\unit{км}$ бегун пробегает на одно и то же время $t_{2000}$ дольше,
    что предыдущие? Если да, то найдите $t_{2000}$.
}

Предположим, что то же утверждение верно для любого расстояния, например, каждую следующую стометровку
бегун преодолевает за время на $t_{100}$ дольше, чем на предыдущую, а также каждый следующий метр бегун
преодолевает за время на $t_{1}$ дольше, чем на предыдущий.

\task{Найдите $t_{100}$ и $t_1$.}
\task{За какое время бегун преодолел первые $0{,}5\unit{км}$ дистанции?}
\task{Найдите среднюю скорость бегуна за первую стометровку и за первый метр.}
\task{Найдите мгновенную скорость бегуна в момент начала движения.}
\task{Найдите мгновенную скорость бегуна в конце первого километра пути.}
\task{Найдите мгновенную скорость бегуна в конце первой стометровки.}
\task{Найдите мгновенное ускорение бегуна в момент начала движения.}

Теперь попробуем ответить на некоторые вопросы в общем виде. Пусть бегун пробегает отрезок~$L$ за
время~$T$, а каждый последующий отрезок~$L$ на~$t$ дольше, чем предыдущий. Также известно, что для любого
расстояния~$\ell$ на каждый последующий отрезок длины~$\ell$ у бегуна уходит на одно и то же время больше, чем
на предыдущий.

\task{
    Найдите, за какое время бегун проходит расстояние $L / N$ от старта ($N$~--- некоторое натуральное
    число).
}
\task{Найдите мгновенную скорость бегуна в момент старта.}
\task{Найдите мгновенную скорость бегуна в момент, когда от находится на расстоянии $L$ от старта.}
\task{Найдите мгновенную скорость бегуна в момент, когда от находится на расстоянии $L / N$ от старта.}
\task{Найдите мгновенное ускорение бегуна в момент начала движения.}

\newpage
\setcounter{notask}{1}

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{18.09.2018}

\libproblem{parshakov}{2.1.3}
\libproblem{parshakov}{2.1.5}
\libproblem{1001}{1.63}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{27.09.2018}
\Large
\libproblem{shapiro-bodik}{1.1}
\libproblem{kvant-page}{2012-01-p34}
\libproblem{original}{palochka01}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{4.10.2018}
\Large
\libproblem{1001}{1.63}
\task{То же, но лиса бежит оптимальным образом.}
\libproblem{kvant-page}{2012-01-p34-3}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{11.10.2018}
\large
\libproblem{kvant-page}{2012-01-p34-4}
\libproblem{slobodecki-aslamazov}{4}
\libproblem{slobodecki-aslamazov}{2}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{18.10.2018}
\large
\libproblem{manida}{166}
\libproblem{manida}{167}
\libproblem{kvant-page}{1972-09-p57}

% кинематика из Хуббиных серий
\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{23.10.2018}
\Large
\task{
    Летающая тарелка стартует с поверхности Земли, забыв одного из инопланетян, и движется с постоянным
    ускорением~$a$. В течение какого времени оставшемуся инопланетянину имеет смысл звать тарелку назад,
    если скорость звука в воздухе равна~$c$?
}
\task{
    Самолет летит горизонтально со скоростью $v = 470\unit{м/с}$. Человек услышал звук от самолета через
    время $t = 21\unit{с}$ после того, как самолет пролетел над ним. На какой высоте летит самолет?
    Скорость звука $c = 330\unit{м/с}$.
}
\libproblem{1001}{1.67}

% на районе обычно дают теплоту
\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{25.10.2018}
\large
\libproblem{rayon}{2015-09-5}
\libproblem{rayon}{2017-09-2}
\libproblem{rayon}{2018-09-3}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{13.11.2018}
\Large
\libproblem{other}{rusakov1}
\libproblem{other}{rusakov2}
\libproblem{kvant-page}{1988-02-p61}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{20.11.2018}
\large
\libproblem{ngu}{1.23}
\libproblem{ngu}{1.24}
\libproblem{1001}{2.2}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{27.11.2018}
\large
\libproblem{savchenko}{2.1.13}
\libproblem{savchenko}{2.1.29}
\libproblem{1001}{2.33}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{29.11.2018}
\large
\libproblem{rayon}{2015-09-2}
\task{
    Брусок массы $m$ лежит на горизонтальной поверхности с коэффициентом трения $\mu$. Какую минимальную
    силу нужно приложить к бруску, чтобы, не наклоняя, сдвинуть его с места? Как должна быть направлена
    эта сила?
} 
\taskpic{
    Три шара массы $m$ каждый шарнирно соединены двумя легкими стержнями равной длины. Система поставлена
    на гладкую горизонтальную плоскость. Определите ускорения шаров, если угол между стержнями $2\alpha$.
}{
    \begin{tikzpicture}[thick]
        \draw (-1, 0) -- (0, 2) -- (1, 0);
        \draw[ball color = black!80] (-1, 0) circle (0.2);
        \draw[ball color = black!80] (1, 0) circle (0.2);
        \draw[ball color = black!80] (0, 2) circle (0.2);
        \draw[platform] (1.4, -0.2) -- (-1.4, -0.2);
    \end{tikzpicture}
}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{6.12.2018}
\Large
\libproblem{other}{mipt-bloki-2}
\libproblem{other}{mipt-bloki-4}
\libproblem{other}{mipt-bloki-3}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{11.12.2018}
\large
\libproblem{savchenko}{2.1.22}
\libproblem{1001}{2.13a}
\libproblem{savchenko}{2.1.44}


\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{15.01.2019}
\Large

\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.57}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.58}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.67}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{7.02.2019}
\large

\libproblem{kvant-page}{1988-02-p57-1}
\libproblem{kvant-page}{1988-02-p60-4}
\libproblem{kvant-page}{1988-02-p58-2}
  
\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{26.02.2019}
\large

\task{ Цепочка из $n$ тел одинаковой массы, соединённых пружинами,
  двигается вдоль горизонтальной плоскости под действием силы $F$,
  направленной также горизонтально. Найти силу натяжения каждой
  пружины, если коэффициент трения тел о плоскость равен $\mu$. }

\libproblem{ngu}{1.38}
\libproblem{kvant-page}{1989-04-p61-2}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{26.02.2019}
\large

\libproblem{kvant-page}{1989-04-p62-5}
\libproblem{kvant-page}{1989-04-p61-3}
\libproblem{ngu}{1.98}


\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{12.03.2019}
\large

\task{С вершины неподвижно закрепленного шара радиуса $R$ соскальзывает без начальной скорости маленькая шайба. На какой высоте над центром шара будет находиться шайба в момент отрыва от него? Трение не учитывайте.}
\libproblem{ngu}{1.80}
\libproblem{ngu}{1.104}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{2.04.2019}
\large
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.120}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.121}
\libproblem{other}{morin-mech-5.51}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{16.04.2019}
\Large
\libproblem{tuymaada}{1.23}
\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{5.12}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.164}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Задачи}{23.04.2019}
\large
\libproblem{savchenko}{2.4.24}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.151}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.162}


\end{document}